Ette tuli Johann Pill Aidust ja kaebab et tema mõne aasta eest tagasi Söödi talu peremehe wenna soldati Jaan Tukk käest 1 1/3 wakkamaad lina ostnud ja selle eest raha 20 Rubla ära maksnud.- Andres Tukk on selle lina aga öösel ära kakkunud ja nenda tema omast rahast ilma jäänud. Jaan Tukk on Andres Tukku pois olnud ja on seelina wöruse talu maa peal olnud. Et nüüd Jaan Tukk ära Wenemaale läinud seepärast nõuab tema oma ostetud linade eest Andres Tukku käest ühte kokku 100 Rubla tasumist. Endine kohtumees Jaak Peet wõiwat selles asjas kül tunnistust anda aga ka see olewat ära Wenemaale läinud.- Kaebaja palub et selles asjas täna otsus antud saaks.
Andres Tukk ette kutsutud wastab et tema oma wenna Jaani aasta peale poisiks tellinud sellele 30 Rubla puhast raha ja 11/3 wakkamaad lina palgaks lubanud aga Jaan Tukk on juba pärast Jaani päewa üks nädal teenistusest ära läinud enne seda aga palga raha 30 rubla wälja wõtnud.- Tema ei ole oma wennale luba annud lina kellegile müa ega ei ole wend temale ka üttelnud et ta lina kellegile ära müünud oleks.- Päälegi ei olnud ka wennal Jaanil seda lina õigus saada sest et see enam kui poole aasta palga kätte juba olnud saanud.- Lina on ta muidugi ära kakkuda lasknud sest see olnud tema omadus.
Kui nüüd awalikuks saaanud et Johann Pill Jaan Tukku käest linad ostnud mis põllu peal kaswanud sellepärast on tema Liiwimaa talu rahwa sääduse raamatu § 1078 põhjusel süüdlane ning sai seepärast
Mõistetud: Et Johann Pill kõrre otsast ostetud linade hinna wäärtuse summa 20 rubla Holstre walla waeste laeka hääks maksma peab.- Oma raha 20 Rubla mis ta linade eest maksnud wõib kaebaja Jaan Tukku käest nõuda aga mitte Andres Tukku käest, kelle käest ta ühtegi ostnud ei ole.
Eesseiswa mõistus sai kohtukäiatele kuulutatud ja needsamad Appellationi Formaliadega tutwustatud. Kaebaja Johann Pill palus seepeale Appellationi tähte mis temale ka lubatud sai.
